教育局：試行讓中三至中五級約2500名港中學童先行復課

教育局繼續跟進跨境學童復課安排
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
教育局發言人今日（五月二十日）表示，自局方五月五日宣布全港學校分階段、有秩序地逐步復課後，特區政府一直與深圳市政府多個部門商討跨境學童的復課可行性，並已初擬一套方案。

發言人說：「儘管近日2019冠狀病毒病的疫情在本港有所緩和，政府疫情防控工作仍然審慎。本學年跨境學童共約27 000名，為數不少。在研究他們在這期間應否及如何來港復課，在考慮他們的學習需要之餘，亦必須顧及對港深兩地民眾所引致的健康風險；當中亦會涉及港深兩地的出入境管制、防疫抗疫政策以至交通安排等問題。」

他強調，讓跨境學童豁免14天強制檢疫及有限度復課的大原則，必須以師生及公眾的健康安全為上，措施宜緊不宜鬆。特別是在復課初期，要將風險減至最低。

他說：「基於上述考慮，我們會以分階段、先行先試的方式，探討讓第一復課階段的中三至中五級約2 500名跨境學童復課。這批學生年齡相對最大，有自理能力，過境及乘搭交通工具時一般不需隨行人員照顧，相信復課會較為順暢。」

「鑑於復課安排涉及多個範疇，包括兩地出入境管制、防疫抗疫政策以及交通安排，我們正繼續與各方協調，以期盡快讓首批學生（中三至中五級）來港上課，不過多項細節仍需敲定，預計新安排將未能於五月二十七日實行。在新措施實施之前，我們呼籲學校及教師一如既往，繼續協助跨境學童及家長運用不同的學習模式（包括電子學習），幫助學生在家中持續學習。」

根據目前初擬的方案，中三至中五級跨境學生每周星期一至星期五可經深圳灣或福田／落馬洲支線口岸出入境。其中福田／落馬洲支線口岸只會為跨境學童辦理出入境檢查，不會開放予其他人士使用。抵港後，為避免學生不必要的社交接觸，跨境學生會乘搭校巴往返學校及港方管制站。學生每天過境兩地時均須配合兩地的衞生防疫措施，包括體溫檢測及向衞生署人員遞交健康申報表、在校時學校負責的健康防疫監察，以及向深圳當局出示七天以內的核酸檢測陰性結果證明等。

教育局今日已向全港中學及部分設有中學部的特殊學校發信，請學校向家長查詢相關資料，以便有關部門盡快就豁免強制檢疫、通關、校巴安排、檢疫等事宜考慮初擬的方案是否可行，並落實推行時間。

發言人表示，教育局會繼續聯同相關政府部門，跟進跨境學童的具體復課安排，並會盡快公布其他細節。

完
2020年5月20日（星期三）
香港時間19時45分